\section{Задание №1}
\begin{task}{$f = x \to \bar y$}{$f \subset (T_0 \cup L) \setminus M?$}
  Строим таблицу (Таблица \ref{myt:Задание №1}).

  Разобьём свойство для проверки на логические компоненты: \par
  $\Bigg((f \subset T_0) \vee (f \subset L)\Bigg) \vee (f \not \subset M)$
  Проверяем $f \subset T_0$. Для этого $f(0,0)$ должно быть $0$. Неверно.

  Проверяем $f \subset L$. Для этого соответствующий полином Жигалкина должен быть линеен, то есть, не содержать конъюнкций, а лишь сложения по модулю 2 и (не обязательно, но возможно) константу 1.
  С помощью эквивалентных преобразований:
  \begin{align}
    &f = x \to \bar y = \bar x \vee \bar y = \bar x \oplus \bar y \oplus \bar x \bar y = \\
    &\ \ \  = x \oplus y \oplus (x \oplus 1)(y \oplus 1) = \\
    &\ \ \ = x \oplus y \oplus xy \oplus x \oplus y \oplus 1 = xy \oplus 1
  \end{align}
  Видим конъюкцию, значит неверно.

  Мы получили, что функция не принадлежит искомому множеству.

  Не принадлежность множеству монотонных функций ($f \not \subset M$) можно уже не проверять, хотя она довольна проста: функция монотонна, лишь если $\forall a_1,a_2 \forall b_1 \leq a_1, b_2 \leq a_2\colon f(a_1,a_2) \leq f(b_1,b_2)$. В нашем случае $f(0,0) = 1 \not \leq f(1,1) = 0$. Значит функция не монотонная.
  \answer{
    $Нет$
  }
\end{task}
\begin{myt}[ptb;code-before = columncolor{cyan!30}{3}]{m m |m}{Задание №1}
x & y & f \h
0 & 0 & 1 \\
0 & 1 & 1 \\
1 & 0 & 1 \\
1 & 1 & 0
\end{myt}

\section{Задание №2}
\begin{task}{$f = x \to yz$}{Проверить принадлежность к $T_0,T_1,S,L,M$.}
  Строим таблицу (Таблица \ref{myt:Задание №2}).
  Рассмотрим по ней принадлежность следующим множествам:
  \begin{itemize}
    \item $\mathbf{T_0}$: Нет. $f(0,0,0) \neq 0$.
    \item $\mathbf{T_1}$: Да, $f(1,1,1) = 1$.
    \item $\mathbf{S}$: Множество двойственных функций, необходимо, чтобы выполнялось соотношение \\ $f(\bar x_1,\bar x_2,\bar x_3) = \overline{f(x_1,x_2,x_3)}$. Очевидно не выполняется уже для $f(0,0,0)\colon \overline{f(0,0,0)} = 0,$\\$ f(1,1,1) = 1, 0 \neq 1$.
    \item $\mathbf{L}$:
      С помощью эквивалентных преобразований:
      \begin{align}
        &f = x \to yz = \bar x \vee yz = \bar x \oplus yz \oplus \bar x yz = \\
        &\ \ \ = 1 \oplus x \oplus yz \oplus (x\oplus 1) yz = \\
        &\ \ \ = 1 \oplus x \oplus yz \oplus xyz \oplus yz = \\
        &\ \ \  = 1 \oplus x \oplus xyz
      \end{align}
      Нет, есть конъюкция.
    \item $\mathbf{M}$: Видим, что первая строчка ($f(0,0,0)$) равняется единице. Но она предшествует всем, значит все дожны быть 1. Но это не верно (например $f(1,0,0) = 0$). Значит не принадлежит.
  \end{itemize}

  \answer{
    f \not \subset T_0, f \subset T_1, f \not \subset S, f \not \subset L, f \not \subset M
  }
\end{task}

\begin{myt}[ptb;code-before = columncolor{cyan!30}{5}]{l l l c |l}{Задание №2}
  $x$ & $y$ & $z$ & $yz$ & $f$ \h
  0 & 0 & 0 & 0 & 1\\
  0 & 0 & 1 & 0 & 1\\
  0 & 1 & 0 & 0 & 1\\
  0 & 1 & 1 & 1 & 1\h
  1 & 0 & 0 & 0 & 0\\
  1 & 0 & 1 & 0 & 0\\
  1 & 1 & 0 & 0 & 0\\
  1 & 1 & 1 & 1 & 1
\end{myt}

\section{Задание №3}
\begin{task}{$B = \{0,xy,\overline{x(y \mid z)}\}$}{Исследовать $B$ на полноту.}
  По теореме Поста, чтобы множество функций было полным, надо, чтобы для каждого из множеств $T_0,T_1,S,L,M$ не все функции принадлежали бы ему.

  Проверим принадлежность функций, для удобства заполняя Таблицу~\ref{myt:Задание №3} (полностью, либо до первого крестика в столбике)
  \begin{itemize}
    \item $\mathbf{T_0}$: Очевидно выполняется для $0$ и $xy$. Проверяем $\overline{x(y \mid z)}= \overline{x\overline{yz}} =\bar x \vee yz\colon 1 \vee 0 = 1$, значит не принадлежит.
    \item $\mathbf{T_1}$: Очевидно тождественный $0$ не принадлежит. Дальше можно не смотреть.
    \item $\mathbf{S}$: Множество двойственных функций, очевидно не выполняется для тождественного $0$.
    \item $\mathbf{L}$:
      Очевидно не принадлежит $xy$, так как содержит конъюнкцию.
    \item $\mathbf{M}$: Выполняется для $0$ и $xy$. Рассматриваем функцию $\overline{x(y \mid z)} = \bar x \vee yz$ по составленной Таблице~\ref{myt:Задание №3, 3-я функция}.
    Видим, что первая строчка ($f(0,0,0)$) равняется единице. Но она предшествует всем, значит все дожны быть 1. Но это не верно (например $f(1,0,0) = 0$). Значит не принадлежит.
  \end{itemize}
  Из Таблицы \ref{myt:Задание №3} видим, что для каждого из множеств $T_0,T_1,S,L,M$ есть функция из $B$, которая не принадлежит ему.
  Значит $B$~--- полное.
  \answer{
    $Полная$
  }
\end{task}


\begin{myt}{l |l l l l l}{Задание №3}
  & $T_0$ & $T_1$ & $S$ & $L$ & $M$ \h
  $0$ & \Checkmark & \XSolidBrush & \XSolidBrush & & \Checkmark \\
  $xy$ & \Checkmark & &  & \XSolidBrush & \Checkmark \\
  $\overline{x(y \mid z)}$ & \XSolidBrush &  & & & \XSolidBrush
\end{myt}

\begin{myt}[ptb;code-before = columncolor{cyan!30}{6}]{l l l c c |l}{Задание №3, 3-я функция}
  $x$ & $y$ & $z$ & $\bar x$& $yz$ & $f$ \h
  0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1\\
  0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1\\
  0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1\\
  0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1\h
  1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\
  1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0\\
  1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0\\
  1 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1
\end{myt}